[極重要!!!!!好撚柒重要!!!!]煎燶蛋 滅蛋大法

新滅煙法，堅work, 求大家共同改進
今日我朋友發夢既時候對滅蛋有一個新既方法，呢一個方法係鹽桶法。
我地針對蛋入面既燃燒部（即鎂），用d型滅火桶既主要成份氯化納撲滅金屬火。

步驟一：選用幼鹽同適當既容器，將鹽放到6成滿

步驟二：將燒緊既蛋放入容器，蓋上蓋及快速搖。

步驟三：搖2-3秒即可，完成。（效用會因用既次數降低）

一開始搖兩下就會冇煙，當你發現搖好耐先令到粒蛋失效就即係代表需要換鹽啦

呢個方法既缺點：需要帶鹽去做替換，好撚重呀大佬

工具篇(可自行調整，以下道具經過測試):
夾: 你平時係廚房煮野食既夾，用黎夾返d蛋出黎

3M手套(對手套一要濕水): 一隻手帶兩隻3M就執得，帶夠3隻就話知你拎住係手到跳舞

容器: 下圖試左兩個 ( 希望大家發掘更多既容器)

更新版(未試到最多容納數量):
對比初形
好處:
容器平左(12$店有得買)
只需要2包鹽
冇咁重好揸d
比初形更快滅蛋

壞處:
個蓋比較難開

初形:
好處:
容量好撚大

壞處:
重, 價錢貴($35 雜貨舖)

推

Lm

隻蛋

樓主點發現？

有讀化學既朋友幫手研究

我冇野講

巴打

巴打好嘢

請推實用文
唔好同啲藍絲一樣亂信亂推

好post唔推嚟得

Push

滅火筒會更加好
利申今日滅過火

始終難啲入手
呢個成本但可大量生產

咁貴 又重

推爆佢

椒鹽

低*

推

［文宣唔夠快］［地區工作］可唔可以俾啲時間文宣組？

都係執番嚟

此貼必火

我無野講

推呀

但係唔是個個都執到神器...而家有件平民神器 叫唔錯啦

一樽鹽可以玩成晚
但要間唔中執返舊嗰啲出黎

又係嘅
滅火隊加油

煩就煩在要執返出黎
你仲可以拎d返屋企得閒索下陣味

收集垃圾蛋好似唔得 要小心

屌 好似好有用 留名先

係咪即係搵大闊口，高身既樽就ok？
做gym果d奶粉shaker岩唔岩洗？

岩，垃圾蛋就無謂執啦

［關鍵投票］快閃應該幾時閃？

唔好話咩發現搖好耐就知失效
所有出面做嘅廠都有保用時間
保用時間下係包working 咁濟
所以樓主應該計下大概幾多次係包work
(可行的話提供埋幾多次後會開始唔work)
始終暫時唔係咁多人有機會試住
等大家心裡有數
上到場唔係講玩
有保守人士可能為左提高working 機率會想密d 換
樓主一世好人

岩呀大闊口，高身樽就得，但係個成本會唔會太貴

可以
擺左蛋要即刻合實樽蓋shake就得

邊有咁多機會做實驗咩，你估買返來，土炮野真無計

必要時可做道具同啲阿蛇講你跌咗樽鹽

濕手套傳熱快
拎住隻燶蛋咪熱到仆街
一粒就話執到
執多幾粒咪變豬手

噴蛋糕Cream得唔得

五大訴求，缺一不可
徹惡法
銷控罪
查警暴
非暴動
真普選

好

好實用咁

推
黑警冚家剷

um...有準確數字的確會好啲既 不過原諒我冇咁多機會同記性去數住執左幾多先要換鹽 去到廚房剩係諗住快手滅蛋

經濟實惠

必推

嘩！勁wo

推推實用文

推 科學怪人

好奇一問 點解鹽焗會好過用水浸？

上咗熱門
請推實用文 勿變藍絲人

水入面會同鎂有反應，鹽可以停止到鎂既反應

重要 推
我愛前線

實用文必推

推一推
大大力咁推

推，隻蛋好得意

推！

想問用邊隻滅火筒
商場求其拎ok?

Science 終於唔係嘥銀紙

帶個鐵兜出去算啦

好多野要靠現場執生同決定 而且影響的因素都有好多 例如燈蛋本身幾熱同個樽size 如果你實驗完有大約數不妨分享

鐵兜暫時性，起左都係出煙

痴線 好學術

Push! 多謝樓主

鐵兜無撚用，兜底都係會疏煙之餘你淋唔到水落隻蛋度
BTW高濃度鹽水有冇試過?

pish

樓豬好犀利

就咁灑落去有無用

窮撚 assemble

push

屋企好似有d唔要既shaker

印象中係好貴，買窮你

好過用水？

如果係，以後後勤嘅水換晒做鹽

有用

如果家居有後花園有蜂巢可以入嚟睇，北角好多蜂巢，荃灣亦唔少
建議大家搣蜂巢前，自己練習下先，唔係整親自己就唔好

聽人講好過水

鹽好似更輕便
同埋上面提過比水更有效

其實個原理依然是隔絕空氣,加了細小顆粒可以令反應物接觸到的空氣更少
而且鹽粒也可以隔熱+吸附煙粒子
氯化鈉是很安定的化合物,所以不易產生反應,不易反應就可以用作隔絕物
不一定用鹽,用其他不易產生反應的幼小顆粒應該也行,比如砂(二氧化矽)
如果沙可以做到同樣幼,應該也可以做到,但我印像中防火砂沒這麼幼的
所以日常能找到最簡單的確是餐桌鹽

推到後排人手一包

幫推

幾好

多謝化學撚補充

濕布/濕衣服

直接嵌着，完

今日開始，只推文宣，策略，行動post!!
宇宙大爆炸都唔撚割
不分化 不割席 唔要大台
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

直接倒滅火沙啦

拎晒啲撐警藍衫來嵌

哈哈 邊度拎

應該係有效好多倍，我睇直播 搖2下搞掂

勁呀

借個位黎，大家入黎討論下策略

我地係輸緊，但香港人係能夠突破困局

滅火沙好重好重

煎蛋落鹽是常識吧

鐵碟係減煙，滅唔到

有更好方法點解唔用

stand with Hong Kong,fight for freedom

今日做左一日和理飛，有感而發

加油啊

先打柒班撚樣 ， 再脫下佢地血染的濕衣服

咁就手挖d泥都得喎 唔駛運鹽

碟嘅成本會比較貴？

不如問下鹽水得唔得(非生理

好易溶喎

人人一起做文宣（鍵盤戰士召集）

請幫推

推！！！！

【小心中計】如果我係敵人，我會想

有水份，入唔到粒彈既內部

你唔好用國旗？

推啊

痴撚線,鹽會唔會太重
水袋好似好D

多謝巴打教煮餸

滅火隊越嚟越癲

2袋鹽唔會重，一枝700no 水咁。水袋好難拎 好難隨時隨地

用鹽係咪化學原理？文科撚睇唔明

屌！

國旗滅蛋又真係好方法

成地紅旗睇吓班柒警點清場

好似唔錯

推

［香港警察入一入嚟］有幾句想同你地講

推到大家都睇到
由其係伙記

唔洗落水？

水袋可以帶定膠袋出去
想方便可以一卷卷即撕個種
用完一個即撕一個出黎加水
水黎講物資易搵好多

不過如果鹽襟用既話都可以
但係水膠可以擺低走人

有人實測好襟用 你帶幾袋已經夠換

唔洗既睇篇文

好勁樓主

每日一篇實用文

滅火桶都好正 但衰在重

前線好勁，手法純熟，型到爆啊

Pish

藍絲：特赦哂啲暴徒，咁香港仲有法治？黃屍廢青正一雙重標凖！

借個位嚟用下幫手推策略post

環保再用姐

知識就是力量!
推到有片為止!

好似好正

英泥漿得唔得。
平到笑。
整杰啲。

哇

唔係個個都識

五金有售，買幾蚊都得

[長文] 大家睇下咁樣會唔會係走出第五階段嘅新方向

借個位求feedback

英泥灰揚起哂同TG 有得fight。

鹽好平 用水壺OK 呀

好勁，推

犀飛利 推爆你

有用po

平民係咁ga啦

waaa

班狗成日喺住宅區放蛋，唔明點解班街坊唔拉消防喉射佢老味

所以下次買物資是咪要買幾打鹽

好文一推

係時候學術討論下

magic

不能只有我看到

鹽？

好浪費食鹽

想問 咁點解唔用水浸？

用水唔浪費？

推！！

痴撚線

唔係講笑，我有個鬼佬friend真係拎咗去做頸鏈

拎走個網又或者啲彈弓

巴鳩閉

正皮for 真係煎蛋食

洗乜搞咁撚多野 ?

銻碟4蚊1隻，可以重複使用……

有人話銻碟只可以滅煙
我又想問，燃燒既3個條件係咩
你一野 cup 住佢
無氧氣，乜撚野彈都熄啦………………

洗乜搞咁多野

手足好波

鎂係金屬火，入面仲有成分可以加熱生氧，唔好諗到咁簡單啦

水浸係會持續咁出煙，出多十幾秒添

其實濕布包住加蒸魚碟蓋住就OK

睇直播都知呢舊野純粹係減少煙，唔係整熄佢

工業鹽平好多

其實用沙都得
鋰電池著火都係用沙救

餐桌鹽都唔貴得寺邊，仲要夠幼

沙好重，鹽容易取得 確保到質素

咪即係鹽囉，超級市場果d十蚊八蚊一大包果d鹽啊

721

推有用post

同問
試過手套濕咗照掂熱嘢約120-140度
d水熱到一嘢變蒸氣即刻燙傷手起水泡
唔講濕水 戴兩隻好cool手 利申做嘢試過打孖戴
用返燒焊手套會唔會好d

btw多謝樓主提出新方法

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

放入裝備spreadlist滅火裝備先

推，但係沙太重

新裝備 樽鹽

有冇人知呢
我好耐之前係facebook見過有枝噴劑
係噴白色類似凝膠既野
個廣告係用黎捉曱甴
應該幾好用

邊有人滅火會用氯化鈉

係蘇打粉
學名碳酸氫鈉呀!

碳酸氫鈉 受熱會釋出二氧化碳
二氧化碳才是有助滅火

推比前綫，天佑義士

推推推

此帖必火
推

滅火隊要小心比狗咬

巴打可以拎黎寫論文 仲有實驗比你做

香港人真係好犀利

up

50℃以上開始逐漸分解生成碳酸鈉、二氧化碳和水，270℃時完全分解。碳酸氫鈉是強鹼與弱酸經中和作用後生成的酸式鹽，溶於水時呈現弱鹼性。

2 NaHCO3 → Na2CO3 + H2O + CO2↑

濕手套傳熱快
拎住隻燶蛋咪熱到仆街
一粒就話執到
執多幾粒咪變豬手

係喎，好似乾手套冇咁快傳熱

防火布點睇?

帶蘇打粉or鹽出去
記得攞未開封全新包裝同埋用唔晒都唔好帶返屋企
黑警搜身如果搜到你有包白色嘅粉
實老屈你有毒品返去坐48個鐘

ching ho ball

留意, 蘇打粉只可用於正常煎蛋引起的火災

如果係金屬例如鎂, 鋁等引起的火災, 用蘇打粉係會火上加油

努力🈶️回報！拾卜

好正咁呀

thx check返的確係用NaCl

推一推

thx, check返的確係用NaCl

可以推廣全球

爽身粉mix幼鹽又點睇?
Group IIA metal fires are best extinguished with powdered talc or with dry powders specially designed for the involved metal. These powders should be shoveled onto the fire until the metal fuel is completely blanketed. If the metal is burning on a combustible floor, it is best to spread a layer of extinguishing powder on a clear area, shovel the burning metal onto the powder, and then complete extinguishment by shoveling more powder onto the fire.

中學lab都有桶滅火沙

我用過噴粉嗰隻，效果幾好，但好快玩晒

推呀！

Sorry阻你少少位

［白官聯署］反對大陸武警在港冒充香港警察

幫幫手叫人簽！！！！

推，多謝巴打真諗實試！

多啲人見到

叻

煎好靚

Thx手足

必推呀

推到一人帶定幾包鹽！

大力推
一齊討論下戰術

借個靚位 感激！

[純學術討論] 夢！遊！兵！法！— 陣地戰+中後排戰略

推，香港人變招世界第一

如果再拉手執 建議買地盤燒焊手套耐熱好多

推實用文

咁勁？難唔難揚起先？

721元朗恐襲第22日
警黑合作
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請日日問

化學救港

沙 ok?

有用post要推！

taobao 樽

手足 用燒焊手套會唔會隔熱再好d

721721721

點解得既，可以解釋下嗎

講左，沙太粗，就算 work 效能都唔高。

科學家

化學野
我唔識咁多

濕手套拎熱野唔得咼
利申：公司職安健

推呀 好過拎住桶水呀

以我認知做廚房都冇可能濕毛巾拎熱野，但係我聽過兩個前線又話ok

Push!! 好勁

阻阻你地寄文宣work唔work?

[公民教育] 文宣新方向

其實仲有個玩法，首先將彈放入吉嘅陶瓷罐，如下圖

封箱膠紙密封罐蓋，然後再攞去宿舍，整爆個罐

將黑社會同黑警民賤聯政府一齊拖落水

成本低

鹽焗蛋
多謝樓主

推吖!!!!

唔識chem不過都要推

可唔可以比條equation 黎睇睇
讀chem想知

化學就係一門實驗科學來既

我想知Mg 同NaCl 有D 咩反應者
真心chemical equation 求知識

Wowww掂呀巴打

推實用文

721

熱力將水氣化時會消耗部分能量

但係會導熱加快

以後要帶樽+鹽出街

一逗到就係藏械

結論係無分別

3m手套唔係密封

用凡士林定乜好

老麥可樂加大個紙杯點睇 執就有

.

呢個要推

普通食鹽唔係NaCl咩？

全民整咸蛋

Ching, 如果現實情況真work 既話再po 文上黎，我以後幫大家帶鹽帶樽！

再推

鹽焗蛋

正皮俾隻蛋

水一野就倒哂仲要繼續出煙
鹽一玩可以玩幾粒夾返出黎又可以繼續煎蛋

「帶夠3隻就話知你拎住係手到跳舞」
我俾呢句野笑死左

上面講左唔係用baking powder ar

低成本救港

之前裝修買落d口罩比裝修師傅
剩左十套最高規格60921 配7502

經常接觸化學裝修既師傅 有意請tg:babyttt

721 721 721

推 鹽+蛋

推到係人都知

癲

推

要求政府回應721

對過期蛋有冇效？

shake shake 蛋蛋

咁睇落呢個好過水

理科撚堆理科post

【求置頂】我係811港島東集會搞手，請大家冇野做就黎維園

811。約定你 「深水埗」「港島東」遊行

(冇人講)今日去深水埗!!!!唔好上淘寶！推爆我！

真係有隻蛋係入面
實用post推多幾次

香港人日程表提醒事項
［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

［大整合］明天活動依舊多姿多彩，請大家繼續支持

———————— 光復香港 時代革命 ————————一、徹惡法二、非暴動三、銷控罪四、查警暴五、真普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查721警黑合作

試過入蛋咩？點知work？

據下文，蛋嘅燃料應該係碳，冇鎂金屬，好似唔係金屬火喎。
佢自帶氧化劑，所以關鍵係降溫。
乾粉滅火可能仲有啲用

睇清楚幅圖啦盲撚，人地點會冇試過。
香港果隻係燃燒型催淚彈撚有木炭咩，自己睇下人地浸水要浸幾耐先熄啦，做冷氣軍師都要做足資料搜集架

睇你拎幾耐 2-3秒 完全無問題

而家改變左打法 睇住啲狗有有衝 先好執

不是為了打倒警察
是為了打倒極權暴政
追究721警黑施暴
五大訴求缺一不可

理化巴
葉國謙就會話外國勢力

有用！學到野！

Post一開始已經講左有做過實驗
如果得冇理解錯你係想放入水桶入面浸熄佢？

你夾落水桶既壞處：
一。定點 要搵水桶
二。放落水桶個陣仲會有煙出
三。經朋友講 水其實係加快佢燃燒既速度 並唔係撲滅，而鹽係可以”com”熄佢

先唔理我有冇搵錯資料 起馬試過呢個方法比水桶work

呢個真

理科人幫推

推比滅蛋小隊知

好，咁你嘅方法應該比 用廁所棍更好
啲相遮住咗睇唔清楚，如果下次有片睇到個效果就最正啦
咁啲蛋可能同維基描述嘅唔同，可能有鎂/鋁金屬粉，咁加水的確會更衰，詳細成分要睇原廠資料

發夢見到有記者&live影到

唔得 爽身粉太幼 會爆炸

好勁

你啱,咁似乎粗鹽 (kosher salt) 會安全好多

鼒

真心試過好work d蛋煎煎下即刻熄左

係呀 會有塵爆

加油！！！推！！！理科巴打好野

有冇發現過期蛋？

多謝硏發部嘅巴打

新招解鎖

巴打好型

方便拎 成本低

可以考慮下

我係咪可以理解做replacement reaction？
但佢係exothermic reaction，d heat唔會少左？

點解唔蒸碟蓋踩十秒 蒸碟極度節省容積同負重

好實用，多謝巴打，幫手推推先

攻略post

煮食攻略

D 化學物溶左入去仲大劑

最近愛上搖酒， 搵日出去野餐做真調酒師

@11Aug 1345

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

覺得我地有用既 幫手宣傳去連登以外既地方

推呀呀呀

單純暫時笠住，遲 d 拎走隻碟一樣咁大煙，因為跟本無停過化學反應。

唔係呀 踩十幾秒佢係會熄 佢裹面可能自帶左少少氧化劑 但係應該唔夠持續燒 要有外來氧氣先可以持續燒

721 呀

第一次覺得中國旗有用

冇話限死一定要用呢個方法既
碟係ok既就繼續用
提多個方法出黎比大家簡 述可以試下睇下邊個方法好用

因為之前都見過有碟 但一亂起上黎條友走左去 隻碟就keep住比人群踢 啲煙就一直係人群散出黎 變左識行既蛋

冇咗熱門推下先

起來！屌你個老母爛臭閪！

6

7

8

9

輕鬆10連

11

可以下次試吓

12

13

14

15

16

17

18

據所講已經係真實情況實測過係work

19

20

冇錯 已經實測左

科學部
721

高質post

721！

五大訴求！缺一不可

Be water

同志，這邊

我手頭上冇資料喎

出黎啦，自由閪

睇到都覺得隻蛋鹹鈉超標，正

借推，大學巴絲唔該入去睇睇

［第三次po 了］做問卷籌錢俾612 人道支援基金

大眼仔

我屌你諾貝爾獎重唔係你拎

我屌你 要拎全港人一齊拎

必須推!nn

好post獻給你

做人最緊要有樽鹽

睇撚住人欺凌 冇反應

知識屌打

睇撚住人呃秤 冇反應

反正各地走狗同一樣血性

好多臭皮匠 變左幾隻豬仔亮

落 淋都淋鹽水

有水 就有催化作用 不過可以一試
實驗精神

有test過 推！

同埋cost問題

好冇用

實用文，科學救港

鹽一定又係外國勢力比架啦

英泥灰同生粉咁上近幼滑，輕咪易揚起，裝修一大陣灰味咪英泥味。

求測試

721元朗恐襲第22日
警黑合作 警署落閘 999唔通
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請利君雅上身
輪流日日追問插問

推 有用post

【如果你攰，歡迎討論】請回想612朝早，金鐘嘅夏愨道

巴打
721

真心型呀屌⋯⋯

環保L一名
研究下惠氏金裝奶粉罐啱唔啱用?

光復香港，時代革命

科學救港

可以
優點 唔洗錢
不過缺點係難拎

因為體積大 又係鐵罐比較重
但應該可以同一日重複用

建議義士袋定波子
有咩野走佬用
救得一個得一個

勁

Dr.stone

幫你推

推
椒鹽蛋

光復香港 時代革命

單手拎到會比較好？

好好啵

光復香港 時代革命
扮示威者?
我屌你全家啦

推推推！

不要說推，請說
721
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証

文宣/民間記者會！！！！

屌你老母黑警

811

巴打小心 呢幾日連滅煙時間都唔比你

收到